徐靜波：華為手機是日本人研發 採用了日本的技術

徐靜波：華為手機是日本人研發的]10月23日，在第十五屆中國製造業國際論壇，亞洲通訊社社長徐靜波在演講環節講到，華為手機現在發展這麼好，是因僱傭日本人做研發，採用了日本的技術。 “任正非這個人很聰明，他不是把人家的生產線買下來，而是把人家的頭腦買下來。”

來源：北京時間

責任編輯：余鵬飛

華偽打手點睇?

中日友好之後，手撕日本鬼子可以點改

有廉恥就唔係5毛啦
求其改口話蝗蟈好強大，日本仔都要奶鞋底之類咪又贏囉

撕完再貼返埋佢

即係話用高人工做技術轉移
大陸都成日高薪挖角台灣嘅技術人員

中国人日本人的榮耀

重要通知

華為已經到達講一個扑一個既竟界

華為打手唔見曬

今年中共好撚多笑話

齋論華為

如果係正當買人技術發揚光大，唔覺得有咩問題

原子彈，洲際導彈都係美國招攬成班德國科學家研究再發揚光大

樓主係咪覺得篇文係踩緊華為

中国自主研發
其實係讚緊日本人做起華為

技術轉移. 有錢買技術, 高鐵, 航天科技. 都係買番來.
研究要時間, 一張白紙清零開始. 你估要幾耐.

有啲係強迫技術轉移，首先低價比地比人你，叫你黎投資開廠，等你做定左，就用行政手段黎玩死你，迫你轉讓技術出黎。到時你走人就輸晒，唔走就連自己個技術都比埋中共。點都死。
中共拎左主要技術，就扶植自己啲廠，非法補貼等佢地霸市場，最後劣幣驅逐良幣。中共玩晒
屎為，屌米等等，都係呢啲仆街

咁又點 日本手機依加真係被人屌打緊

我曾幾何時都係會買日本android手機嘅人，不過一次又一次咁失望。

利申用iPhone

隨著中國政府持續發展無人機，美國科技巨頭高通(Qualcomm)正在伸出援手。在人工智能、移動技術和超級計算機領域也一樣。高通還支持中國發展大型跨國品牌的“走出去”策略，大力幫助華為等中國企業進入海外市場。
高通正在為北京打造自己的科技超級巨頭這個總體規劃提供資金、專業技術和工程製造方面的幫助。
大型美國企業極力保護自己的知識產權和商業秘密，害怕被競爭對手佔了上風。但它們在中國幾乎別無選擇。對此，華盛頓正在警惕地觀察著。
為了獲准進入中國市場，美國公司被迫轉讓技術、成立合資企業、下調價格和援助中國本土企業。這些行動構成了中國國家主席習近平的宏偉計劃的基礎。該計劃意在確保中國的企業、軍隊和政府主導人工智能和半導體等核心技術領域。
訂閱“早報”和“每日精選”新聞電郵

请输入电子邮件地址
同意接收紐約時報中文網的產品和服務推廣郵件
查看往期電郵 隱私權聲明
據了解情況的人士透露，隨著對北京的工業政策的擔憂不斷加劇，特朗普政府正在準備對可能違反美國知識產權的情況展開廣泛調查。國會也在考慮一些方法，通過收緊規章制度來限制中國獲取先進技術的能力，以防止美國的資產被買走，並限制技術轉讓。
在這個問題上，美國的經濟利益與其國家安全需求一致。民眾擔心的是，美國企業與中國合作的行為，可能是在播下自我毀滅的種子，並交出美國的軍事、太空和國防計劃所仰仗的關鍵技術。
超微(Advanced Micro Devices)和慧與(Hewlett Packard Enterprise)正與中國公司合作研發服務器芯片，打造其自身產品的競品。英特爾(Intel)正和中國人攜手研製高端手機芯片，與高通展開競爭。IBM已同意轉移重要技術，將讓中國有能力涉足基於大型機的銀行業務，其利潤十分豐厚。
“華盛頓方面頗為擔憂，”華盛頓智庫國際戰略研究中心(Center for Strategic and International Studies)分析師詹姆斯·劉易斯(James Lewis)表示。“國防、情報機構及其他人等都擔心，先進的芯片製造能力正轉移到中國。”
高通和因特爾均拒絕置評。
高通處於左右為難的境地。
身為全球領先的手機芯片製造商的高通，曾觸怒過中國政府——因存在反競爭行為，它於2015年被罰款9.75億美元，金額之大可謂史無前例。為了重新博得北京的好感，該公司同意在中國降價，答應將更多高端製造業務交給中國合作夥伴，還承諾幫助中國進行技術能力升級。
透過中國西南地區一棟低矮的辦公樓，可以管窺高通與中國政府的緊密關係——以及美國科技巨頭面臨的複雜情況。樓內，一群工程師正在研發前沿微型芯片產品，以期與英特爾的最佳產品一決高下。這些芯片將幫助武裝一個有可能讓中國的計算能力得到強化的大型數據及雲中心。現今的中國不再滿足於經由採購獲得用於手機、計算機和汽車的芯片，而是想要設計和生產這類驅動著很大一部分數字世界的“大腦”。
中國政府與高通共同成立了初創企業華芯通半導體。中方為其提供土地和資金支持。高通則提供了技術和1.4億美元的啟動資金。
“高通需要權衡兼顧，”在哈佛商學院(Harvard Business School)當老師的史兆威(Willy Shih)說。“世界上的大多數個人計算機都是在中國製造的，世界上的大多數智能手機也是如此，因此他們必須周旋其中。這是無可更改的現實。”
高通很早就進入了中國。
1990年代中期，在中國經濟起飛之際，比爾·克林頓(Bill Clinton)總統敦促中國領導人向美國科技公司開放市場。
克林頓政府的成員，其中包括美國貿易代表查倫·巴爾舍夫斯基(Charlene Barshefsky)和商務部長威廉·M·戴利(William M. Daley)，奉命前往北京敲定細節。他們曾點名為一家公司爭取機會，那就是高通。
“當時，高通在美國是獨一份，”巴爾舍夫斯基說。
“我和戴利對中國人步步緊逼，讓他們接受美國的無線技術標準”，她繼續說道，“那就是高通。”
那時候，手機在全球範圍的使用率開始快速增長，主要是以名為GSM（全球移動通訊系統）的歐洲無線標準為依托。高通則握有一種與之相競爭的美國標準，名為CDMA（碼分多址）。
高通創始人之一厄文·M·雅各布(Irwin M. Jacobs)身先士卒地在華盛頓和北京大力遊說，宣傳CDMA技術推動無線通訊市場轉型的潛力。
“我們知道中國市場會很重要，他們當時沒有自己的系統，”高通前高管佩里·拉夫吉(Perry LaForge)說。“我們還告訴他們，該系統將讓他們有機會製造自己的手機，一改只能從其他國家採購手機的局面。”
高通於90年代末首次進入中國的時候，進展相當緩慢。該公司費盡周折地尋找中國合作夥伴，去生產與其網絡相容的手機。中國也在研製自己的無線標準。
高通最終勝出，幫助制定了下一代手機技術——3G和4G服務的標準。由歐洲電信運營商倡導的標準迅速失去影響力。由中國自行打造的技術也面臨重重困難。
到2013年，全世界幾乎每一部無線設備不是要依賴高通的芯片，就是要仰仗它的專利，這足以讓它的利潤豐厚程度居於科技行業前列。
隨著高通的掌控力日益上升，蘋果(Apple)、三星(Samsung)等全球性品牌開始就“歧視性”定價和高昂的專利使用費向世界各地的監管機構投訴。在中國，一個由該國主要手機生產商組成的行業組織曾抱怨專利持有者收取“過高的許可費”。
“現如今，一部智能手機涉及約25萬項專利，”總部位於檀香山的研究和教育組織東西方中心(East-West Center)的高級研究員迪埃特爾·恩斯特(Dieter Ernst)說。“中國智能手機生廠商需要和高通等擁有關鍵專利的公司達成許可協議。”
“中國政府對此感到擔心，”他繼續說道。“這些費用會讓中國公司受到箝制。”
突擊搜查始於2013年11月末的一個黎明。調查人員來到高通在北京和上海的辦公場所，對員工進行訊問，還拿走了一些筆記本電腦和文件。
突襲發生之際，這家總部位於聖地亞哥的公司的高級管理人員，正在紐約的麗思卡爾頓酒店(Ritz-Carlton Hotel)參加一個投資人大會。高管們原本打算談談公司的戰略，結果卻忙於應付從中國瘋狂打來的電話。
高通的中國業務遇到了麻煩，而其全球總收入有一半以上源自這部分業務。
一周後，中國最具影響力的監管機構之一國家發改委宣布，正就高通是否在手機芯片的銷售方面濫用了自己的權力展開調查。“高通控制了很大一部分中國芯片市場，”高通中國區前高管雷鳴(Louie Ming)說。“當年就很明顯，他們最終會遇到反壟斷問題。”
據一名前美國政府官員透露，在高通同意全力配合調查之際，它的一些高管轉而求助於奧馬巴政府，敦促白宮向中國高級領導人提及這一問題。
高通的麻煩事並非局限於中國。該公司還受到了歐盟和韓國的反壟斷監管機構，以及美國聯邦貿易委員會(United States Federal Trade Commission)的密切關注。
中國沒有退讓。國家發改委的負責人給高通貼上了壟斷的標籤。
在調查持續了15個月之後，2015年2月，高通就其遭到的指控——不當抬高芯片和專利價格——與中國當局達成和解。該公司同意支付9.75億美元的罰款，相當於它在中國的年收入的8%，還答應降低其芯片在中國市場上的售價。
“我們很高興地看到，和解方案掃除了籠罩在我們的中國業務周圍的不確定性，我們現在會用全部精力和資源來支持我們在中國的客戶和合作夥伴，”該公司時任首席執行官史蒂夫·莫倫科夫(Steve Mollenkopf)當時表示。
高通隨後成為中國政府的合作者。
於是有了總額達1.5億美元、用於幫助中國初創企業的投資基金；有了與華為、騰訊等中國企業共同設立的新研究和設計設施；有了和北京企業中科創達在研製無人機、虛擬現實眼鏡以及聯網設備方面的合作。
高通還在幫助中國政府研發超級計算機，美國政府一向並不鼓勵美國公司支持這種技術在海外的發展。今年5月，高通同意與其他國有企業一起創辦一家合資公司，設計和銷售大眾市場智能手機芯片。此外，為了幫助提升中國芯片製造業的競爭力，高通承諾把更多長期交由台灣及韓國外部承包商負責的高端生產業務轉移到中國。
“這是中國做得比其他任何人都好的地方，”信息技術創新基金會(Information Technology and Innovation Foundation)會長羅布·D·阿特金森(Rob D Atkinson)說。該基金會是一個聚焦於科技政策的智庫，其開展的一些研究就中國政府向科技公司施加的壓力做了詳細的描述。
“他們有大胡蘿蔔和大棒，”他說。“他們還有任何首席執行官都無法輕易放棄的市場。”
高通最大的一項新事業正在中國西南省份貴州成形。決心躍入高科技領域的中國，把該省省會貴陽的一大片土地劃為一個匯聚超級計算、數據中心和雲計算業務的新產業園的所在地。中國的大型國有電信運營商，以及阿里巴巴、騰訊等互聯網巨擘正在入駐。該地區可以提供成本較低的能源和充足的水源，這些對於服務器農場的冷卻工作來說是必不可少的。
一年前，高通和貴州省政府共同創辦了一家合資企業，並承諾投入約1.4億美元，以換取該企業的少數股權。高通說它就此項交易得到了美國政府的批准。
高通的這家新合資企業名為華芯通半導體，於2016年在前述產業園開始動工，目前在一個面積為4.6萬平方英尺的設計工程中心內運營著。當該公司發布首批服務器芯片，幫助高通和貴州省政府開闢新天地的時候，這種合作關係將經受重大考驗。貴州省政府將掌控這些芯片，並拿走大部分利潤。

貼落自己度

常事

華為打手唔掂入黎推 post
用日本野唔係好事咩

華為係外星科技

曲?

支那同蘿蔔頭都係唔夠鳩通同apple打
日式屎都係屎

日本野，可以加價

咁屌華為咪即係屌日本嘢

屌你老母支那狗真係畜生黎
毫無尊嚴

一直都唔覺得華為係國產技術，入面全部技術都買反黎
如果華為係香港牌子會點

用華為等於用日本野?

非也 買左技術但係都係中共野。

我覺得你公開承認你d野係點做既冇咩問題

好過你明明抄/偷就話自主研發咁撚無恥

話手撕日本鬼子嘅人係企圖影響中日正常交流嘅叛黨咪得

支那機打手

你話我?

痴撚線

佢出p20 vivo nex oppo find x 一啲都唔覺係大陸佬既手筆 點睇都覺得外國人設計 大陸佬只有抄 跳唔出框框 只有用錢去買設計返黎

公道啲講句 呢三部令我對大陸機有新睇法
大廠佢牙膏式咁出 我覺得市場係咁 都唔會話佢地咁出有唔妥
但呢三部出 有推快電話步伐

啲機嘅設計師係鬼佬嘅機會好高添，果幾間廠係請左好多鬼佬做design and build

唔知你真5毛定假膠，不過我認同各間廠都要做好啲design 嘅大方向

怪唔知日本華為賣得咁好

做打手做到咁出面

咁將呢班科學家放入大陸，喺黨既領導下，研唔研究到原子彈，洲際導彈

我睇什麼線上出貨量華為係最多
同埋差唔多5％都算多啦

日本唔興淨買手機。

蘇聯送技術

矽谷都成班印度佬
咁又點？

幫人抗工啫
盤生意咪又係猶太佬

拍做共產黨同日本合作抗美 手撕鬼佬

徐静波係日本通, 可信性高

呢排日本仔做假既事件仲多過大陸

中国做假唔報就當然啦。

中國做假 日本仔又做假
2個都唔應該信啦
咁為咩日本仔做假你仲要信??
傻左???
仲有你返大陸做打手啦

算嘅啦你，我特登用国字係標明中国。
你紅我字就想屈我做打手

日本人做假，人地出曬黎道歉。
中国人呢

日本仔道歉向來都係假既
咁都信明顯智商有問題
日本仔做假->道歉->做假->道歉->做假->道歉
家下係虛偽既日本仔同奸狡既大陸仔合作呃人地D傻仔
正常人冇可能會信

你話係就係啦

差>日本仔整
讚>要不是中國

五毛不嬲係咁。

用国字咁曲都睇唔出
幾耐冇上連登

跟本中国已經指緊某國家

都喺講事實，中國的技術發展邊有可能突飛猛進。

改成幫助共產黨，手撕國民黨再革命成功...
咦？咁似史實嘅？

偷番黎

原Sony音頻負責人角田直隆轉投華為音頻，作為一名國籍為日本的優秀音頻師，
以後將服務於華為產品

關於角田直隆這個人物，想必很多用過Sony音頻產品產品的粉絲也不陌生：
他是Sony旗下產品Qualia 010、EX1000等產品的研發者，同時也是號稱“動圈之王”的SonyMDR-R10產品研發的主要負責人，
角田直隆之前是以“Sony音頻部的靈魂”身份而存在的。

依個真係屈G

又搵日本人

睇黎之後講音質既人都要轉華為
華為到底同左幾多出名既野合作
波子 設計
微軟 翻譯
LEICA 鏡頭
TUV 充電安全
再黎個SONY音頻

貼錢出黎就得啦

證明幾多野都唔係華為自己技術

買部電話又平又咩都有 理得佢邊個既技術

華為唔平啦

同埋平機冇買番黎嘅技術

唔計特別版 PRO版同部垃圾XR差唔多價 算平啦

你咁講世界杯都唔係法國冠軍係非洲冠軍啦

日本人有技術能力但係冇打造品牌能力
你睇下Sony就知咩事

啲黑人難民想做法國人，Then幫法國攞左冠軍。

同華為啲技術來自日本人，係兩種唔同concept。 番去讀下書先上網啦。

蘋果虛高，同華為唔平係兩種唔同concpet啵。

日本公司賣左技巧出黎賣左人才出黎比中國公司
咁都唔可以叫中國牌子？

咁Apple同Samsung買mon用
咁Apple應該叫韓國公司？

哩種跨國公司根本就係全世界買野買技術買公司
Apple係咁Google係咁中國牌頭都係咁

Android機其實本身就係垃圾
一部周圍買零件既野 再用美國Android

唔好為抽而抽啦

樓上果件讀下書
放眼下世界啦

我有話唔可以叫中国牌子？ 你自己整個偽命題。

成個post有邊個咁講

其實呢成個post根本就冇意義
根本冇一個手機牌子可以用一個國家既能力
由設計到生產都可以自己咩都做晒

咁開黎做乜？

樓主可能只係想曲線幫華為講好說話

根本依家既手機就係一部合成機
周圍買下零件 合下合下就係一部機
再買個Android System
搞店

蘋果是中國人研發
中國採瞬了中國的技術（舜宇光學科技）

最精要嘅技術唔係屬於華為

冇證冇據又鳩吹

班打手現曬形，駁唔到又要講啲虛野玩轉移視線

都係果句啦
Android機果班都冇咩技術
都係周圍買技術

華為機係冇技術 不過最少好過Google Pixel

掂字都唔識

可能係，用心良苦啦

華為 designed by Japanese

Google單鏡=華偽三鏡

蘋果瞬舜宇既技術我都要比證據你既話
我勸你都係退出手機台好過

啲蘋果打手真係出晒黎 一唔岩聽屈左先
幾時到我變五毛 支那狗?